叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(112)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期一至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)
27. 2020.08.26 平民跳守擋刀成功

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

其他常玩合作歌曲 Playlist:

娛百環節《叮咚五堅情》:
五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。現已播放完畢。

Inside Joke及人物關係圖解釋：

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
每星期六晚上九點娛百YouTube播出。
Youtube Playlist:

基本專業玩法
Q: 代丫頭問：為什麼狼王第一天出局不應該選擇帶預言家? 什麼時候可以考慮帶預言家?
A: 一般娛百十人局不應該選擇帶預言家。首先,預言家是可以交由晚上狼殺時間由狼同伴在屠邊時作決定，無需在日間決定。
其次，帶外置位帶中女巫的話可以讓女巫無法開毒，減少一輪次毒殺狼。若帶中第四神或三民其中一民,都有助屠邊勝利。
狼王帶中獵人是以上最為不佳的結果，因為獵人有機會開槍追回輪次，但鑑於第一日資訊不足，獵人可能選擇壓槍，這也是有助狼人屠邊。
狼人可以考慮帶預言家在於預言家是警長擁有警徽下，帶預言家可以讓警徽流無法發揮最大作用。

Q: 為什麼被預言家發查殺需要拍身份?
A: 儘管你作為好人知道自己被狼人預言家發查殺，但外置位其他人仍在分辨真假預言家。誠實地拍身份是最有效讓好人得悉你身份及判斷預言家根據。
被查殺牌可為視野最清晰的一場牌，需要努力表水、點出狼坑及為真預言家號票將狼人放逐。
不拍身份會被視為民及民以下，從而可能被放逐,令輪次落後甚至拉垮好人陣營。狼人被預言家發查殺亦需要拍身份，點狼坑，除非你打算自爆。

Q: 警徽流點玩? 咩叫雙金撕警徽 雙殺外置位?

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

私心置頂

Nplm 婁賴把

nplm

Nplm

nplm
無入嚟一陣做咩私心置頂變埋婁賴

婁賴把

上個po最大風向係吹婁賴呀

今局真係好反宣傳囉

呢局垃圾到

準婁賴把旗主留名

nplm對笑真係好sweet

你淨係每個PO NPLM

宣傳嘉賓 + 雙狼王局

琴晚我都cue 44發言

呢兩個係可以入歷册既最低玩宣傳嘉賓
許書豪都好過佢地

可惜44惜字如金

又可以享受覆活式被鬧
恭喜佢地

唔會夠覆活第一次上嚟咁堅啦

覆活係大boss 至今冇人能敗

都係, 個男演員預言家唔跳
大鶴都做左D好柒既野

個1號..........叫做最少有起跳預言家

啲yt cm好似冇想像中鬧得咁勁讚查個毛多

都唔係呀
好多人鬧佢地冇做功課

出現左不超過兩次

琴日預告鬧咗

講采子時都唔幫口

咁我仲睇唔睇今晚個集好

廿幾分鐘
照睇啦
都有少少亮眼野

dislike數比果集問米箍頸3500超越咗覆活3400

采虹兵團勢力令人擔心

睇下有幾低玩都可以嘅

會叫小貓三四隻做兵團的嗎

其實係得你一個 做一人隊長

你連dislike數都留意埋

只為宣傳唔識玩都勉強唔黎 但唔好成村人咁去
831兩個都普通發揮加埋五堅齊人先平衡返少少

22睇得好細

睇完今集再睇紹安覆盤跟住入翻黎你地又推完個po
難得阿采比紹安讚發言唔錯

火箭兵團都係兵團
我地都可以

冇計啦 覆活係八大劇集

係喎 又有紹安覆盤成日唔記得睇

唔怪得高雄場冇人睇
阿采太廢仲未吸到粉

掛住你呀四四

上黎呢個post睇完你地講
之後就唔想睇今集了

重點當然係睇Dislike啦

其實好睇過復活嘅

831係好彩在有兩個女演員超低玩墊底

係呀 有正邏輯

好耐冇見呀左左

冇錯 果兩個都

多D講呢D啦, 冇你留意得咁細
阿采表水係持續有緩慢進步, 感動

啱啱追翻上個po我覺得又唔洗咁擔心嘅
老闆都應該預左 阿采有得翻高雄唱真係賣唔曬都唔緊要啦

又要講
我哋係魅力四射嘅奸角

本身睇覆活果2集都係為左睇王子
今集果啲人除左831之外真係唔識

偉晉又有精彩發揮

日常杞憂原音真係心累

你地推post快到我追唔切
我努力追緊架啦

2號發言猶如屎水
同埋係好彩查個毛講到佢sam hui

已放棄擔心原音

九叔上咗博恩到被操控

希望佢一直做好人都係反指標啦

希望賣到一半飛啦
再派一半免費飛冇咁難睇

唔需要擔憂啦

學小賴講: 你爛 你就去死

睇佢老尷停幾秒先講果D尷尬位, 幾正

獅子座要面子

好鍾意小賴啲金句

比啲信心佢地啦都仲有時間嘅

岩呀
我性格真係接受唔到自己憂足咁耐仲繼續追
顧掂自己好撚攰啦 無氣力再攰

Entrepreneurship嘛 要bear risk嘛
佢自己bear risk啦

我性格就係追足十年個星都係咁憂佢

個個都變龍母

我已經改變心態同境界做龍友

各位龍母娘娘記得之後識返龍母廟

between 卜心Channel個09 士多啤梨都幾好笑
卜心: 09你都睇得人士多啤梨多啦！

09: 再頹既look我都試過, 有咩問題

笑到打錯哂啲字。。。

臨訓前感動一下
阿采終於識睇票型踩人

本身佢玩得ok 大家都唔訓咁

你哋太痴線

皮蛋豆腐傻仔組

覺得晉仔好慘
尋晚勁夜先喺花蓮返台北
今朝又晨早返八大再去台中

皮蛋都係
今晚仲要有a nation

都無嘅 花蓮去台中又無得打橫咁穿過去
係辛苦少少

咩黎

呢張小賴笑得好靚

佢唔大嬸樣個陣幾正

原來依個環節得大三角

三個個感覺似荷官多d

原來有其他人,九月預告嚟??

都幾好丫 試下玩其他遊戲

喺個outlet mall個大電視播緊嘅預告

唔係我呀 我噚晚8點訓到5點起身嫁

8點就瞓左

點解咁早都瞓得著

09師父身邊個白衫係? 面盲又發作

主持人masha

偉晉個look

返7點嘛 如果返8/9/10點就遲多一個鐘訓 如似類推
訓唔夠我做嘢會仆街

thankQ

睇到眼濕濕

卜心真係細細粒仲要勁瘦

我出placement嘅話都要5點鐘起身
但我平時至少要過咗1點先瞓得著 成日瞓4個鐘就算
我都想可以咁早入睡

咁睇凱希好似肥過卜心半個人左右

愈嚟愈覺得九叔叔味濃
同以辰嗰種老成+格格不入愈嚟愈似

但覺得凱希好似正常啲
卜心真係好似過瘦

一日凡凡係到 其他女玩家一D都唔肥

日常打機

澤仔有冇考慮下染番深個頭佢依家個頭成隻箭豬咁

佢要染嘅話 應該都係染返淺

叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(113)

茶茶你真係每次99幾就會自動開到po